召集所有LIHKG單車JJ (16)

發問前先睇 youtube channel

搵唔到先好問

問之前先subscribe

有嘢唔識即管問 見post無人理就留tg入gp
Tg回覆時間快好多

推介新手裝備
車架: F8/F10
件: Sram Etap
餅: rotor
軨: 鋁軨
點解? 因為你放我星我可以瀨
但我放你星 我可以恥笑你 我用鋁軨都放快過你對碳軨
把頸: pro vibe
Seat: fizik
車衫： rapha

第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

第三回: 召集LIHKG所有單車jj (3)

第四回: 召集LIHKG所有單車jj (4)

第五回: 召集LIHKG所有單車jj (5)

第六回: 召集LIHKG所有單車jj (6)

第柒回: 召集LIHKG所有單車jj (7)

第八回: 召集LIHKG所有單車jj (8)

第鳩回: 召集LIHKG所有單車jj (鳩)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

車廠品牌：
Argon18:
Aster:
Axman 台灣明系:
BMC:
Bianchi:
Basso:
Cinelli:
Cannondale:
Canyon:
Carrera:
Cervelo:
(NEW!)CHAPTER2:
Cipollini:
Colnago:
Cube:
Ceepo:
Dare:
De Rosa:
Ducati:(Ducati 有單車,要入去搵先睇到)
Felt:
Fuji:
Focus:
Eddy merckx:
Gios:
Giant:
GT:
Kona:
KHS:
Kuota:
Kung攻(大陸):
Look:
Lynskey:
Litespeed:
Louis Garneau:
Masi:
Merida:
Moots:
Nicolai:
Orbea:
Performer+Trigon+Bridgestone: (直接入performer 果邊就ok)
PlanetX:
Pinarello: <br><br>
Ridley:
Raleigh:
Rikulau台灣雲豹:
Schwinn:
Specialized:
Speedone:
Speedx:
Surly:
Salsa:
Santa Cruz:
Scott:
SlideAway:
Stevens:
Trek:
Time:
Tommasini:
Wilier:
VOLANDO:

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

次要套件商

Mircoshift:
台灣套件商, 出三寶,可用SRAM 同SHIMANO 大盤飛輪配

Rotor:
出左套UNO ...油壓變速加煞車..

FSA - Full Speed Ahead:
出左SET 電變套件

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:
Bike24:

二手:
各大FB二手谷(不一一詳列)
28Bike:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

梅子林震撚到傻狗也不屌

基本公路車訓練方式

(好多人有好多種唔同既訓練,唔一定死跟其中一種)

以下
by 矮仔落樓梯

Interval Training 有好多種
但不外乎FTP Ride, Cadence Drill, Sprint Flat-out 幾種
可以mix&match
有好多都係係GCN學返黎,但可以因應自己情況同踩嘅路調整

以我用開嘅interval為例
FTP Ride 即係針對提升帶氧界限功率嘅訓練, 最簡單嘅方法係直接踩FTP,休息,FTP,休息之類嘅pattern
又或者做"Sweet Spot", 即係80%~95% FTP
另外有種叫over/under,即係90%同110% FTP 輪流做
FTP系列interval 對於爬坡能力有幫助

Cadence Drill 即係針對係相同輸出嘅下使用唔同cadence嘅能力
60,70,80,90,100,110,120,130一格格升上去,再落返黎,然後加高功率再黎過
再於唔同情況適合唔同Cadence, Cadence Drill 訓練嘅係腿肌肉力量同速度去適應唔同環境, 對平路均速相當有效

Flat-out, 或者通常叫做sprint session 係以短至10,30秒無氧衝刺同休息做間隔嘅訓練
冇咩好講,即係訓練你衝刺加速嘅能力,比賽用多

頭先提過可以mix&match, 好多時候係FTP Ride 入面都會加啲Flat-out 入去令件事冇咁悶,同埋令自己能力更加全面
又或者over/under用同一齒比但係over用高cadence, under用自然cadence之類
好多配搭好多玩法

當然唔好唔記得加warm up warm down 同記得拉筋
早兩三年踩車冇乜點練過踩平路上28都keep唔到耐
今年2月開始用interval 操車
依家唔洗點俾力就去到30以上
爬沙田坳道法藏寺上札山亭一腳到avg8kmh
雖然仲係雞腳,不過同以前比進步好多

買咗pm再講

LIHKG STRAVA GP:

連登巴絲帶戰車列表
戰車LIST：
戰車LIST加名：
1
0

醒目青拿推介 Gravat2
車錶推介 Garmin
衣物只推介rapha 要試衫可以去上環西街
要吹水飲啡 一樣都可以去西街

三個月就推爆咗post中國武漢肺炎嘅威力。。。

連登仔單車遊記

十一個連登仔，六日，八百四十公里，台灣單車環島其實不難。

十二個連登仔，兩日，三百五十公里，沖繩單車環島其實不難。

未
白石凹至攸美新村有約5km嘅路段尚未開通

求加入tg group

lm支持是油c兄

On

留名

好呀無問題
留個名

可否入tg 請教一啲問題？

Thanks

我想問TB車係咪多數都流 純粹八下

新手想買個單車頭盔有冇鋪頭介紹

香港買giant成車有邊間好介紹??

privacy setting

請尊重知識產權

牛牛，怪獸，藍天，雲鵬etc

小草

thanks

而家先知tcr adv pro 1 disc香港賣咁貴

Giant好似不嬲過台灣抬返黎仲抵

C隱

Done

有部pinarello prince ？/ princess ？擺左年幾

睇黎都真係要等疫情完之後去台灣抬番部先

可能下年了

依家應該可以了

過去坐14日, 跟住用1日買, 返黎再坐14日
唔駛1個月就攪掂

新po 留名

不如用嗰啲時間返工，再買㗎靚啲

去到順便環個島 唔過份

lm

單車友入嚟！有冇carousell bikeshopcc 苦主！！！

入咗tg gp就唔會中呢啲伏

呢條友好鬼下 見佢d 圖全部大陸 後面比我搵到佢係大陸收二手車黎轉賣

賺到fat fat

有諗過copy 佢個mode 見佢markup 1~2000

之前有件乜鳩ka po , 有冇人評論下?

今日得閒望下d 新聞
先知froome 同thomas 被踢出環法

又話乜撚3 主將

froome同Thomas冇態

呢條褲伏唔伏？
平平地買黎 放假踩車著

正正常常啦

我想問下如果我唔諗住洗個飛輪同條鏈 就咁用花灑轟落車身 之後係咪補返啲鏈油就ok? 係咪想洗條鏈先要用去油劑?

想買滾筒有冇師兄推介 同邊度買？

幫蛋清傳話，原句如下
齋水只係沖沙石. 短期OK, 長遠都係唔好了. 如果真係冇時間, 沖完水用吸油級抹一抹先再落新油

想問下大家平時會唔會飲creatine 、whey呢d supplement

有需要咩 你普通踩車

利:GYM撚 食係必然

想換車但係得2千 budget

gym撚+1

呢排隔2日都踩3-4個鐘，唔知大家會唔會飲

SCR 2 2012版
諗緊換最新SCR 1/2 定2手defy好

有冇爸打指教下

利申：間中渣黎送外賣

有冇師兄著DMT鞋？

有

刀軨的決擇

正常冇得試既情況下巴打你地會點樣簡買邊對軨？
上網啲review全部係廣告，好難判斷換左對軨實際有幾多performance gain
因為想買既軨都唔平，所以想諗清楚先買

利申：考慮緊zipp 404/454

慳返啲錢

環法車隊，明明有贊助輪組唔用，某幾場重要戰役，偷偷地走去用非贊助輪組就知道嗰對野有乜作用（好似係）

邊度有得試？鞋頭窄唔窄？

454同404價錢差好遠

有飲whey protein

Ineos?

Bianchi 荷蘭嗰隊

入左單車呢個坑
踩耐左就發覺其實一步到位係抵玩過慢慢upgrade
同埋如果買左對普通404
總會成日記住上面仲有對454

Ineos好似都偷雞用lightweight

想入tg gp

蓄多d錢

邊有得一步到位年年都出新野7900都變垃圾

諗住賣而家架車，budget 上到4.5k
但係Giant 又SCR又Escapr又 Contend
唔知點揀好

唔知係咪武肺多人入坑
依加呢個budget啲盤又貴又少

頂級車反而多靚盤

睇自己鍾意邊款多

Giant scr2 2016仲可以放到幾錢？

之前玩過一排MTB
岩岩開始接觸RB
買左部二手 BMC tmr02平平地玩下先
想問下各位大老暫時有咩可以改或換部野

紅白，不過xs

真係要有升級感覺既
換鈴

近排睇過下d 二手roadbike行情
D車普遍都貴左好多

有入門推介嗎？
唔該ching

1皮

你而家踩緊咩
踩咩速度
踩咩路

ching唔好癲

踩緊咩係指？
我都係岩岩接觸
無特別留意咩速度
都係均速咁踩喳
踩青公

你而家係咩鈴？

跟佢原裝Shimano RS330

喺邊到收

FB

單車行業算唔算係今次疫情逆市跑贏既大贏家 定其實平時仲多人買車

明明講105件走去講f12做乜

單車公司d股價漲到fat fat

真係好多人踩車
正呀

ching想問下你意見
如果想換軨
torzc既Spec 4.2好唔好

唔識，抱歉

想第日可以間中換鈴 對鈴放出黎有人接既
就大路野 Racing Zero , Shamal , Zipp 404, Bora等等

但如果想好好玩，唔撞鈴既玩織鈴啦

部單車要換線 把布同想拆軨hub清潔
想問下沙田有邊間鋪推介

咁我換條入門鈴玩下先
大約幾錢一對到？

知道會有人唔同意
但我會推介新手玩二手 Racing Zero / Shamal
買果時留意轉落去有無咩問題，無就俾得用
鋁框你點玩都唔驚，玩厭賣走頂多蝕兩三舊

carbon唔知你識玩未，一陣叫你買對454 nsw轉個頭唔識brake收放，燒左就慘

R0 同 Shamal二手 $3000~3500 就扑得

想問問佢地啲價錢買唔買得過？

RB碳纖
最基本最入門要幾錢

咁我試下入手Racing Zero先
但唔係好識裝個飛輪

R0 同 Shamal 實際上可以睇成係同一款鈴，唔同織法咁解，
兩兄弟黎

不過Shamal (山貓) 尾鈴個型狀型棍子DD

咁岩見到有
扑唔扑好？ching

咁Campagnolo zonda又如何呢ching

10個有8個唔帶罩踩

r3

睇完破風 就想踩車

去啦，睇落都靚靚仔仔

都係好野
但你一踩就會心思思到底高一級(以前係叫高兩級，不過無左Eurus / Racing 1) 既Shamal R0 到底係咩感覺

咁不如直接俾錢試Shamal R0

R3係？
我真係新手
唔識鈴啲野

明白晒ching
直接Shamal R0
唔該晒

不如r-sys。 上山皇

好鈴黎架，
不過純粹上山恐怕未必岩佢

求教

所以學ching咁講
玩住Shamal / R0先

入門碳纖不如踩頂級鋁 (E.g. Caad12)

我見到個個都有

scr / tcr 果啲算唔算？

TCR睇model
鋁架material 寫 7075 既可以考慮

大廠最少一皮
美記大廠中叫平

想請教下
Garmin 530 比 wahoo bolt 多左 d 咩功能
成日見人話 Garmin 多 d training 既功能

但除左咩 heat/altitude acclimation ，提你飲水，計卡路里，同防盜之外我又 search 唔到多左 d 咩

利申 rb

感謝

加多少少R0 Competizione

腳闊10.5CM,底足弓。有咩牌子,型號啱我?

跑0

嘩，呢對市面難搵到

單車衫好貴 有無平靚正既介紹 屌住先 (唔要tb)

mon左2星期都無最尾買左其他車

define 平&貴

想入TG GP

有架小輪想入門rb budget 15k有咩推薦

有架M碼scr1

wiggle dhb

太耐冇踩，唔熟上落lock，幾次差D仆街

Rapha

岩岩先開始玩
請教要玩幾耐先上lock

邊度買 Garmin最平？ 520p 定 530好

而家bianchi變咗公廁車
咁多有錢人既

反而呢排多咗好多人踏

單車徑多車到

今日我老母差D俾兩個mk仔撞撚死，喺屯門西鐵站去河田嗰到，唔知大家知唔知喺邊個位。我自己都唔會落車推，但都應該要收慢囉，一嘢飛過去，撞到邊個都唔好呀

我知你講邊個位
落樓梯去河田輕鐵站果度
一定要收慢喇
咁撚多人上上落落果位位
成日見啲人唔走就剷埋去
果個位黑點黎既

我都諗緊520p定530
問題係520p過幾年爛制
但平好多

520p 宜家幾錢度？530好似成3k

用過520
用緊1000

其實set完之後，冇乜機會再set野
開完機，就只係start/stop

你考慮電力再決定乜model

1000抵玩過520p/530?? 個mon大好多不過好似幾食電

我睇左淨機價

不過其實價錢大部份都係公價
格下價就可以去馬

師兄知唔知邊間特別平？學生哥想入部530

冇

有冇九龍灣區嘅巴打

香港行貨
有分真hk model
or
大陸拆貨

我第一隻520,寫明hk，冇香港地圖，要自己搞openmap

之後1000係牛牛買, 大陸行貨，model係cn
但又有hk代理證
都係冇香港地圖
之後比$100定$150 怪獸入中文地圖

反而fd部英文1000,就係hk model，有英文map

香港有幾間賣台仔水貨
如果當年520行貨$2890
水貨只係$1500
一樣有中文

tb個時$1500-1700人仔
記得英文機show唔到中文

520用到12-14hr
1000全新只有6-8hr貨仔

fd表示1030可以14-18hr
不過地圖都係超慢，可有可無，只係show12格 ok爽

1030plus岩岩出，唔知

我bryton/520/1000都用過
重有隻apple watch4

單車錶show到心跳/高度/腳頻/鈄度已經好足夠
520/1030p冇功率計下，都係禁上下用途

只係touch mon方便少少

如果無視價錢，你心入面最想要邊部？

究竟係買完低級model之後，成日心思思想升級
定
一野攻頂 開心地用？
自己決定

作為參考，過來人->買貴痛三日，買錯痛三年
買最貴的就對了

btw
一個學生證，值$3000
xx公司派錢
自己做下功課

你地平時出車會踩幾快? 講緊保持一定均速果種
廢j想練到唔特登比力都30k/hr 宜家穩定就24 25左右 快少少可以上到28 29 但30以上就keep唔住

同埋你地啲車友喺邊道識多 定大家都係自己踩開

btw想入tg gp

所有一切車速問題，我都建議升級裝備
練功嗰啲自己私下買智能訓練台做

踩完右邊膝頭痛

RB計
清公由麗城->轉車站
南生圍 1Lap
貨碼
15min上下路程
最少做到AV30-AV35
1hr 純平路AV28-30

一個大冷，冇AV25，
只會係你冇得休息，到check point人地又起行
一係放低你走左去

玩開個班，大冷110k約av30 AV33上下
即係平路行av37-39上下

新手就睇吓有冇AV20團

有冇AV20團

沙田泳池6:10果D好快

我頂多跟到屯門
之後就冇力再跟，自己一個慢慢轆

新手LM

新手想買單車衫
邊度買好？

好抵屌

Assos

兩個袋，迪卡農$69
三個袋要$1xx,唔抵

有咩色ching
好著嗎

$69個隻唔好著
早幾年，香港未開
大陸買三袋$129人仔個隻ok,有埋止滑膠
個隻好

自己去睇，最平係佢

好
唔該晒ching

tg: ivanbbah thx師兄tg教下路得唔得？

mba 回收$7050
mbp 回收$9500
ap回收$860

自己做功課

caad13呢？

呀...仆街我唔知原來已經有caad13...

caad12 拉花靚啲

Roadbike?
練下腳力啦，同埋記得勤力換鏈油，淨係呢到可能都差左3-4Kph

3分車7分人
有時跟啲師兄踩入門碳105件kee住 38 kph
一直係前面破風唔識攰咁樣

不過升級件個人會想踩多左
所以都會變快

想問下有冇清換左CeramicSpeed BB
有friend話換左之後即刻快左2k，上網睇又話只慳到幾watt
有冇人有用後感？

haha.

頂多差5w,邊可能3km/hr
你可以google下，200w/250w/300w ftp一般可以行幾快

我比你用$1000條鏈
$3000bb
加埋隻大波腳，先渣到10-15w出來

正常保養已經足夠

想太多
除左鈴可以40kph下差幾30-60w
頭盔10w
我比你全車cs件渣多10w出來

只係頂多差80w free watts(40km/h下)

30kph就得20-30w差距

人先係重點，除左出多D車，同有系統練習
冇其他方法

一星期一至兩次巨冷，一定會知自己差乜

我買過，空轉/番腳係feel到，但用落分別不大(PF86)
反而重點係安得直唔直，準唔準，安得差，衰過原裝fsa bb

我fd用過xd-15,話唔掂，安cs就話正,所以我跟佢
但車架行駛中會變型，所以xd15理論上應該好D
只係單車撚一般都係用空轉幾耐做準

CS bb勤洗車就好易入水死
拆出來寄去保又幾個月，中途想用車又要買另一個bb
bb打得多又有雜音
無限Loop,人生十大後悔買ge野之一，貼錢玩鳩自己

bsa我就建議玩
唔洗車，只用布清 or 打散洗都玩得過

簡單來講人就係副引擎, 架車幾靚都好個引擎唔夠馬力就推唔郁
所以大家勤力啲練車

唔記得每10w定30w大約係 行40公里，可以快40秒-1分鐘

自己決定$2500去買1w值唔值得

shimano 先1.45w

有冇東涌既單車JJ，想搵人一齊踩，自己踩好冇癮

通常幾耐換一次鏈油？

想入GP

同問
同埋幾耐洗一次制動呢？

電動摺車有無推介？ 少上落

響單車post問電動車係咩玩法？

踩場定踢館？

sorry
我想問電動摺既單車

黎緊想出架2021 tcr advanced 1 pro compact，想聽下各位巴打點睇。

新單車徑開左未

有無巴打踩過

感覺如何

好似未完
9月中

我係天水圍人
睇住佢起
大約係馬埸去大圍的凹突，不過闊D
冇乜位係全直+平

只係好過你米埔同貨櫃一齊行

唔介意R8000好快fail out就可以出車

dry油 max 200km，150k我就上油
team sky可以頂到近400km

wax 80-100上下

之前黎黎去去都係大圍真係踩到悶

又唔想踩夜車

又係爛地??

CHOK到仆街

team sky wet同dry雙用爽到

比而家粉嶺去大埔 差
同未起好晒

ching會唔會洗乾淨晒條鏈先上
定就咁用清潔用品抹兩野就上咁樣？

等緊開試一次

wax先正
不過每一次大冷完都要上

以前dry同wet,就要用parktools油鏈D油屎
先可以再上

而家改用wax,每400-500km先比fd大洗一次+煲臘
平時80-100k補一次就ok

一早整好
之後閘住等開通

明白
唔該晒ching

想學踩返單車
想問吓廢J買咩單車起手好

冇ultrasonic機玩唔到

budget幾多

唔冼
用電油/油渣/火水，用手搖都得
但過水
同上wax係好煩，要用Bb煲，一係隔水座熱

上得一條，出動禁多工具，不如買成臘
而成臘香港冇靚野買到

你好 想問問摺車既話oyama 定dahon 好？

推

想問咁夜天水圍附近邊度有尾燈買？

係咪得飛波先有賣？

我係火炭smart買 不過少款 飛球多好多個人覺得

巴打可否幫手睇睇 呢部係咪p8
因為新手 唔太識睇
行貨水貨果啲

係咪有tg 可否加一加

個Logo年代久遠
大字Logo起碼7-10年車
頂多值$1000

教學

同新果一批，啲配件性能差遠唔遠？

支叉唔同左，唔計座通
摺位用料唔同
冇左掛耳，改雙餅成本貴

早兩年，二手sp8
3年車,$1500已經有
不過而家少人放，自己決定

想買單車 但屋企無位放呢到多唔多巴打係租迷你倉放單車？
利申：天水圍巴

我應該1000-1200內收到
佢話個座通個泵爆左用唔到黎泵氣
呢個價錢收得過嗎？

但你7-10年車意思
係個款7-10年前出 但宜家仲有生產
定7年前生產到宜家

部野2007-2010上下出品
而家sp8已經大改進

$1500睇吓有冇2014/15年打後出品好過

感謝巴打！你唔講真係唔知
我應該揀過另一部

我都想租倉放單車

有無可能夾到租

但位置唔同

見個迷你倉都$700-$1000/月

咁撚貴架咩

買brompton算la
養地產不如自己享受

我都係放公司
屋企9咁細無位擺
有諗個掛上牆

事在人為
我打橫放天花

正想咁樣

年尾想入架TREK Emonda SL 5 Disc
巴打們點睇

Pinarello patris

仲放唔放？想收架SCR2

@LOLADDME

求加tg

求加TG

想問下買二手公路車有咩要注意？
小弟呢排想試吓玩公路車，但初入門唔熟悉

巴打 我搵到全新dahon fox b6
佢開1100 用咩價收係正路價？
同呢個款 會唔會係好耐既款？

有無人用過bryton嘅咪錶？

摺車冇乜人玩oyama, 二手都冇市場

都唔係架 451多數係oyama 其他就dahon

我搵到全新dahon fox b6
佢開1100 用咩價收係正路價？
同呢個款 會唔會係好耐既款？

想問下各位
有架全鋁車, 如果想換支碳纖維嘅橫把
係咪就咁裝上去扭實螺絲就得?
駛唔駛喺接觸面加D乜嘢?

有，隻310用咗4年

佢個坡度高度準唔準？

呢樣又麻麻地喎，個 route profile 係啱嘅
但係有時數字唔準

用410，舊電長命過garmin好多

我用過半年
賣之前同520 一齊test過

ok準，只係反應慢D
原理同garmin一樣，都係距離/氣壓
得出坡度

而家bryton已經好穩定
入門model tb 做到$600淨錶

ok抵

2010年全新又得
2021年全新又得
冇圖，鬼知乜年份？

另外，dahon fox b6接近全線最差嗰架
除非你係住村，冇石屎路，禁佢就一流
上鈄，有3分一力都會浪費係個避震
0系車，一唔滿意要改車，就掉錢落海

你要平，上個post尾，有架二手sra683 $1000又唔買

一係睇下有冇人之前wewa信用卡 060
個期全新車$1100

我同你check左 app重有架mp18 $1800
目測2013-2014車
56/46拖32-11 18個波

dahon入面，最少野搞就係佢，鋁架，32大飛輪
頂多用$200-400執

冇玩單車fd一齊去睇，就預咗交學費

oyama玩451係方便過dahon
不過摺車除咗近排架K3,其他牌子都死九成

熱潮已經冇10年前禁hit

依家多數一買就雙B ，否則就貪新鮮細轆k-3/ mint

正

摺完見真章
香港地，有地方就玩大車
冇位就買架摺完真係細

dahon D車，摺完只係細少少，越來越少人玩係正常

我.玩到禁上下，都係大車+小布

踩緊Dahon dash p18

用緊rider 15
係個app 好廢
不過純紀錄轉入strava 都ok 既

想換過一套v剎 大約咩價位 同埋 元朗有冇黃單車舖揀

因乜嘢原因換先？
你話dahon 060個D,換都岩，因為本身好垃圾
但sp8個D，本身都唔錯，換皮已經足夠
利申，sp8換皮,太平山山頂落山，完全夠收
冇記錯，好似$70人仔全車

冇 一黎本身舊 二黎個位成日較極都唔岩 就索性換過套

想收部二手tcr 搵咗好耐都搵唔到

用緊aero 60
嗰app廢到仆街
record 過落手機app靠運氣，10次得5次過到。
琴日我去佢fb屌鳩佢，佢話嗰app壞咗喎。
結論係到今日我都未過到。

高度完全唔準，就算你出發前set0,回程去返同一嗰位置都會差5米左右。

速度我用速度計，但不論速度計定gps，速度都會一樣亂跳。

心跳同踏頻就冇乜問題

唯一優點:平

利申:唔建議用

補圖

想問下大家去邊度買單車
去網上代購貴官網成千蚊

派一萬之前大把
之後比人埽曬

求入group

錯過咗 雖然我都係派咗先有錢

有得set gps 位高度俢正
我隻garmin 1000/520係我屋企樓下高度都係錯，真實高度8m,佢show 33m or -20m
之後人手修正完，下次收到gps等幾min就會自動修正
隻錶高度係用氣壓計
因為gps規定左，民用spec移動中，高度一定要加入15-30%亂數,防止人軍用

我當年310一樣係禁set
我升上1000只係貪大mom，功能上冇特別

早幾年，淨架只係$1000
而家雞犬升天

自己睇下民用gps原理

民用gps,高度差要非常大先可以出貨
移動中可以正負20-200m

你用手機行strava rec一次大冷
同用garmin/bryton行一次
你就明白純gps有乜問題

氣壓去計高度，亦都唔係乜嘢超級準工具，就算garmin都唔會準好多
bryton對得住佢個價
$600-1000內係冇可能買到比較好的garmin

(需然我都係建議人，有本事就買garmin，煩少好多野)

冇度過
但其實差唔多
拆左頭轆rb感覺仲短d

新手想入group

想睇下大家用緊邊款單車頭盔？係咪都係made in China ?

9成9都係made in China
利申Met rivale/manta用家

我見個價錢range 好闊幾百到二千都有。
係咪最要戴得舒服，岩頭型，唔焗，同輕？

其實你買嘅時候只會試到啱唔啱頭型
焗唔焗同輕唔輕,要戴落先知

大埔有冇咩黃店多配件賣同揀？？

除左輕
貴model有D會風阻低(old school式方法)
etc Manta/Codatronca(TT用)
缺點係夏天焗到扑街

2年前有新流體動力學發現，
可以完全唔焗之外，有更低風阻
etc Trenta
不過就好貴

不過最重要係岩自己頭型

買咗隻rider 420返嚟玩，試吓好唔好用先

handle bar 打側都"牙"位

岩岩買左garmin530 英文版 想問有無可能裝到香港地圖？

btw 強烈建議直上830, 以前用覺得有制好 但係依加太多功能 禁制反而唔好

一般人->openmap
高手->用api,抽garmin 汽車導航map, remap做edge格式，大陸gps forum有tools
不過教學係英文
(英文機冇中文)

另外冇分別，set完，就係常用幾個制

唔該晒

Open Street Map啦
唔洗煩

有冇enduro山車 jj?

garmin map係好正，有曬便利店，油站，廁所位
有等高線
不過edge冇hk map
我1000CN佢 updat都係得台灣

早幾年自己remap過一次，太煩，就冇再搞
成功用到就算

宜家用緊 fulcrum racing 5， 想換對碳鈴， 睇中左對Fulcrum Wing 55db ，見CRC賣緊7千頭 ，ching們覺得呢對鈴點？

👋 hi

fulcrum wind 55db

1)Disc rb先岩用
2)高一級Bora Disc 先一萬

ching,我係disc brake嘅,wind 55 唔好？bora one 50有少少out budget 呢1級值得升嗎?

而家肥框55我唔知，未用過
我以前有fd 入過R4 炭刀，車主表示非常後悔
因為R4都要$6000, bora one 50(非AC3)減完價先$10500
輕近300g,重要bora有陶瓷珠

唯一好處r4/55都係行啤令，易打理D

你心入面最想買係乜？
會唔會買完平鈴之後，心思思想升級？
Fulcrum D炭刀，二手goodLuck

55 DB 1680g(2way)
bora one 50 disc 1348g(管胎)/1507(開口)

留意番，如果肥底揀bora要諗清楚
G3織法好似受力差啲
不過萬頭係抵玩嘅

新手想入tg group學嘢

因為我東涌撚 ，踩開翔東 飛機維修區多，想買對炭刀輕鬆d keep速，踩平路居多 重少少應該冇所謂夠硬淨就ok，但係有個問題我得51kg到 高框如果有側風會唔會好危險？

我都想入谷thx

請教一下東涌有無租單車鋪係黃店 (又或者至少唔係藍) ?

Xc jj here

廢人廢車想入group

又係踩p記既新人

新手

一張貼紙就可以降低單車被偷機會？？🤯日本單車盜竊問題嚴重，有網友由自己超污糟（而沒有被偷走XD）嘅單車得到啟發，發起眾籌並推出「雀屎貼紙」，認為車身上嘅「雀屎」會令小偷下手前卻步，轉而搵其他目標，製作團隊甚至做咗個實驗，將貼有雀屎貼紙嘅單車停於盜竊率高嘅地區，單車鎖唔鎖死，結果5日時間內都無被偷走，大家又覺得work 唔work？🙈
【info】
眾籌官網：

想問下邊到多lock鞋款？見藍天好多都冇貨

求入tg谷一齊踩

私隱

有冇巴打知道邊度多faxson車鈴賣？

有無巴絲知道新田嗰段單車徑幾時通

近排環法開始左，有冇單車會減價？

係時候換過對單車鞋啦…

想問下7000-8000左右一手單車 有咩好推介?
想盡量要飛輪11-34T
另外Giant行貨水貨差別大唔大?

二手鋁架$1000-1500，件全新，有可能幫到你

想買架BMC TMR02
搵黎搵去好似間間單車鋪都冇
係咪已經絕左版定咩

ching我見到有個車架
紅色好靚

我都有見到，不過唔多啱size同埋想買一手

有無師兄著緊lake單車鞋？

你要2013-2016
定要2017 disc先

13-16

goodluck
but tmr02好重
以前有group友用
6800/zonda，炭把過8kg
唯一好處係走缐幾好，亦算保值

同級得s3/reacto/propel重有新車

不過SL7之後，應該唔會再出aero平車
會全能架為主

01又點睇

那有錢
我自己用緊aero架

但我認同SL7個研究
40km/h下，全能架輕幾百g，aero只係差1xw
有優勢

我冇幾可40km/h up

1xw 好多啦喎
同埋一定唔止咁少，呢啲研究好多時泵水令到自己架車係最好嘅condition下做比較

之前cyc做過test(自己上youtube睇)
40kph
merida 上山架多 reacto 32-35w上下
30kph差唔夠10w

以SL7 如果係30-40kph下，差5-10w係可信,冇乜吹水
你可以av40 1hr以上再討論 aero車可以快幾多秒

另外10w,你換個$1500 aero頭盔已經可以差7W
唔算多

完全正確，車架個free watt真係非常非常之少(同一座姿下)

R8000 $4400
Zonda $3000
胎$700
一共$8100

你睇吓其他想比幾多錢
如果$1000收到R4/R5全新拆車鈴，就一定上到炭

不過而家好少人放

比多次 求入谷

有冇Aero衫推介？RB用

如果想輕鬆踩，係咪用11-34T飛輪會好d？

[member]獅子亭師兄@ae86ae[/member]

[url]你set 咗 privacy[/url]

求入谷

可以話係，又可以話唔係

原理上岩
50/34拖34T or 40T飛輪，的確可以輕鬆D
不過平路會中伏，落差太大

想上山輕鬆，平路happy
改用sram 12s 就一流，不過好貴

有冇人著lake

同問，我都想換

想問下giant 新果種hookless tubeless 係咪裝唔番內胎???要焗住永遠tubeless?

可以安內胎

反而外胎要夾鈴
佢有指定list

再請教多少少
裝左內胎係咪好拖腳,個感覺好差???

想換車上tcr adv pro 1
但係睇d 台仔對tubeless 好差評所以想問多少少

rb我冇用過 tubeless
mtb我有用過，唔錯，輕好多

中價位車，跟車野靚得去邊，你用頂級野去比，一定唔會滿意

tubeless主要伏位都係漏氣好煩
而有內胎+靚外胎重量又唔係差tubeless+奶水好多
奶水係好易乾，hookless胎拆得多就收皮，冇得拆出來洗
只可以3-6個月不停加

睇完d comments 之後都係好怕d 補胎液乾,自己又係怕麻煩果堆

睇黎真係買既話要r 埋車鋪換第二對軨比我

Gaint跟車鈴唔值錢
shimano大改之年
而家出車goodluck

話晒都slr0 喎

你賣個陣就知乜事
唔阻你發夢

私隱 加唔到

改左 麻煩試多次

係唔係比其他牌子合腳型同好著？同埋係咪得榮烽有得賣？

想問一下大餅轉波問題行梗細飛輪時轉唔到上大餅，一定要轉翻上輕腳啲飛輪先轉得番上大餅，想問係咪有問題行梗tiagra,上唔到大餅時都無異聲，

摺車就正常，因為角度問題冇辦法解決
Rb/MTB就睇片set過，睇吓自己死乜

非摺小輪451有相似情況，是否正常？

java cl可以set到正常

打少左
java cl有D年代，要加(角度片)

咁都比你估到... 踩緊CL22S
btw, 大圍沙田馬鞍山邊間set車好、價錢合理？

早兩年，我去(單車工匠 The Bike Craftsman)買二手件
睇住佢拆件，安野，過程都幾細心ge
不過我唔知黃定藍(帶定頭盔)

不過你前撥，其實90%只係wire鬆緊問題，可以diy下
youtube大把片

有心整，20min一定可以diy成功(要加4度片例外)

想買Trek domane SL5 ，咁多位師兄點睇？

下管有盒果隻

係，紫色好靚

有冇巴打知冇洗鏈油用咩洗鏈會比較好？仲有如果想田應該去邊度買洗鏈油同用咩牌子？

想問彈鈴去邊間好

榮記

thx

Muc-off
噴個隻，基本上噴一噴就乾淨哂
再上返dry/hydro dynamic個隻鏈油

通常車衫去買度買有得試？

泊街既話 2000樓下 係咪去迪卡濃買都得

買架2手仲好
隨時唔洗1000

過五百蚊都唔建議鎖街多多都唔夠比人偷

goobee $350算啦
不過完全係練腳力用

利申，有一架，用佢上過大棠(改左6速）

15k 買Giant TCR Advanced 2 Disc Pro Compact抵唔抵？

碳刀係咪R咗就玩完無得救？俾個租車撚炒埋嚟R咗少少

有得彈直
(三刀先冇得搞)
btw,星期六日出車玩命

係呀，咁我出去榮記叫佢幫我彈吓先

其實煞車制膠會唔會過期
一落鈄早啲收，煞車好似冇乜料到

應該會硬化

有無抹吓鈴邊？差好遠㗎

冇抹啦用藍威寶抹得唔得

唔係碳刀煞制膠

鈴邊識用一定用擦子膠
清完鈴邊 記得仲有制膠都要清

擦子膠邊度有得買ching

crc or tb
mavic出

記錯

制膠都要用舊膠清？？？

細心睇吓有冇沙
同金屬

用水 or 火酒去下油已經ok

明白
就咁用布同水清就ok?

想入group please

想入tg group plz

有冇Canyon Ching可以請教
Ultimate 架
想換原廠一體把係咪要買埋介子

Slam that stem 能醫外觀百病

巴打想請教下買canyon rb係咪跟佢recomend 個size就ok?

可以 不過都要留意啲數字
XS~=Giant S

即係點

除咗Head cap ,一隻戒指都唔落，cut盡

好似太低wor

主要度下個inseam 夠唔夠高踩
個reach 又幾多度
其他可以微調

諗緊買ultimate 定係endurace

Ultimate la
都係全能架 Ultimate型D

Ultimate 長期冇貨，想買都難

Ching 係咪要訂車
我有parts想買

想訂但係冇貨

TG傾？

平時7成平路 3成踩斜路 一次踩50k左右
預算3000-3500左右?一手輪組可以點揀?

黃店 G.U.M
唔係最平，但好舒服

呢個價好似得zonda或者racing 3

好似唔錯 兩款鈴有咩分別？

我自己用過zonda
平路唔錯不過上斜好似有d拖

r3未用過, 睇評論好似上斜好d平路差d

2對都係入門軨應該分別唔太大

踩開單車徑，屋企兩部摺車，一大一細，想賣曬佢哋換部新

睇樣覺得邊一對襯車就買邊一對
G3織法人品大考驗

decathlon呢d車包得唔得架? 平平地想玩下

我架爛鬼摺用緊
都ok既平平地粗用

我都係爛鬼摺k3買黎玩下先

點解咁講?G3有咩伏

有無巴打有試過khs f20-jj，屋企無位擺直車加上隻藍好鐘意，諗緊去唔去馬

踩緊f20-jj
新車返黎即大改
淨返個車架係原裝
想知d 咩

純粹係後呤冇拎支空白部份比較多如果果忽淆咗唔知點彈

因為細佬都係新手，平時都踩開租車，但都係狂踩唔停嗰隻

想問下用來拎吐露港、尖鼻咀、羅湖落馬洲呢啲路綫夠唔夠用同埋想求教下大改啲乜

多唔多巴打用disc brake? 見而家好多車廠都主要出disc brake既車，係咪黎緊個趨勢都係轉用disc brake?

聽咗三年呢句野，都係睇自己取向，同一個價錢rim又輕過disc，而香港都冇咩山真係要用disc落先夠

咁原裝絕對夠踩
原裝齒比武嶺都上到
新手踩熟左先再諗改車啦

有無爸打知呢款seatpost 係邊到有得買
佢形狀唔係圓形 又唔係破風

破風seatpost唔會通用

我個人覺得如果想玩軨
Rim真係完勝

有冇巴打平時好鍾意空轉後轆聽花鼓聲？
想換鈴，邊隻夠響？諗過換r0

Chris king

佢係好有彈性
要用力 d 先攝到底

想問大家踩完單車 右腳膝頭右側會痛
知唔知係seat 位高度 坐姿定咩問題？
以前踩舊單車冇呢個問題

Rapha 任試唔嬲staff係手足黎

R堅正
係遠左啲

你個seat可能低左
度一度再較下

玩摺車成日踩到屎忽下面個位好痛.....換坐墊定換單車褲好, BTW唔想買咁貴休閒mode

換左brooks B17 日踩80km 都唔痛

Brooks 用家 一樣用緊b17
踩返幾百k 個seat 就變左你屎忽個形
重裝踩200k 都唔痛

邊度買抵 係咪standard版？自己裝易唔易 因冇咩深入研究

邊度平就google 下啦
我之前上ferrobike 買$510 平到笑
我買左standard 版
踩大冷著普通波褲踩都冇問題
不過聽講中空版會再舒服d

seat 位鬆兩口螺絲就換到

thx bro u r a good guy

跪求入tg gp

而家D disc架都同Rim差唔多啦
一兩百g上落
但係維修保養一定唔及Rim方便 同埋因為12mm穿棍可能硬淨啲

有冇人踩過呢架，想買但6千幾銀有啲貴

祥記

上水見過有人踩，一男一女男仔紅色女仔銀色，新車就覺得好靚，一諗到嗰啲普通鐵同電鍍位一耐左生銹一定好心痛

會生銹架咩，但聽講佢set件壞左基本上冇得換

件唔洗計？

淨係車頭鋼嗰啲件都會生鏽啦

全車靚野電子件油壓碟剎管呔碳刀，砌埋我諗都7.5公斤咁上下，得罪講句睇重量一定後悔
買得都係想所有線收晒入車架，唔想燒碳刀，落雨冇制
但係你諗真啲，會唔會真係落雨去踩
落地獄都要講句，大帽山落荃灣踩SL6 disc出意外仙遊個位車手,都出事飛咗去隔離線
夾得實隻碟，都會冼呔會派牌
屌我都唔知自己講咩1999咁

有咩突發情況要急剎點都係碟剎好啲架啦

頭先炒左車細車真係一唔留神就

仲可以打個前空翻

玩碟煞冇用頂軨一定重到仆街
就算有頂軨好多都七字頭kg

可以重新揀過一定買Rim
Lam曬啲二手靚軨盤

反正個人重量都輸返哂俾D輕撚，我自己對重量就冇乜所謂

冇人叫你剎前brake咁聰明

可惜踩親disc都係呢啲聰明豆

好易cup車，好似係

唔踩碳=C夾
踩碳=碟
因爲C夾買碳膠好能搵笨
磨損又快，踩碳買碟無痛苦

陶瓷邊真係一個偉大嘅發明

根據#1
rapha is ur answer

近哩半年都有keep住踩loco bike
早兩日喺單車鋪租左部trinx tempo 1.0諗住試下玩下rb
因為聽住歌唔覺 去到體院先聽到部車無論空轉定踩 後轆都會有篤篤聲 嘈到好似盲人過路指示咁
16分鐘孖橋入到元洲仔 快過loco bike少少（平時無計但應該20內） 但重攰撚過我用loco bike踩大圍上水來回
之後再入大尾篤去馬鞍山再去大圍返沙田 已經就抽筋

到底係部車有問題（我估bb有問題先會轉一下響一下？）
定我轉錯波 （部車轉波有啲唔順 我用左成半個鐘一路踩一路研究）
定係我唔啱踩RB

當我好肯定用locobike踩返一樣路程都無可能咁攰
個刻真係好撚懷疑人生

btw 而加睇緊買部二手槍手車solar定trinx climber好

你9成9較左重波踩，每踩一下都好用力，實攰

Loco bike ，三十歲前通勤所用，俾人踩走悔恨無已，乃棄之街邊。

Trinx ，大巧不工，四十歲前上lock橫行天下。

四十歲後，不滯於物，爛閪單車均可一戰。自此精修，漸進於無lock勝有lock之境。

兩種車都有，冇錯同一價錢，Rim係輕啲，但唔一定好踩。例如我用Disc Brake(8kg)踩同一段斜路，竟然輕鬆快過Rim Brake (under 8kg).

所以車架設計好緊要。

另外，Disc Brake係大趨勢，就算你執到平貨，第日Disc Brake當道時，可能搵配件比較麻煩。
（利申：幾年前買咗末代10速電件單車，後來有parts生銹搵唔到件換）

係咪無轉啱波咋，上咗大餅

二手筆直幾多先，
以㗎啲單車比起前幾年平咗好多

C夾車我諗呢啲咁大路嘅嘢
唔會搵唔到零件換掛？

兩部係咪同級先？

我LH都用過 感覺差唔多唔係辛苦太多
L餅1-5都好似踩空氣咁 上斜我用L5,6
嗰日平路用L7, H5,6

係唔係用得太重

budget $2000內

本身有諗過想買部gravel bike類似trinx climber 2.0 2.3 或者decathlon隻rc500
粗軑少少 可以跑馬路又得 碎石少少又得 延唔洗咁怕跣軑同攝銀仔

不過葵涌附近無單車徑 又無泊位
唯一可以踩係城門道同城門引水道去荃灣哩兩條路無人又無車
馬路無路面經驗 去荃灣海傍中途太多車好難搞

要擺部車去個fd元朗屋企 一個月可能先踩得幾日
搞搞下就廢事買咁貴

連仔巴打外國單車遊記Youtube channel
各位單車仔得閒支持下
巴打話要超越牙Chris個followers喎...

大家好

呢期梗係睇白癡仔出車喇月尾發功上位

GCN都話未來頂級車全部都係disc嘅機會越來越高
到時分分鐘C夾車係特別款

有冇咩手機架可以推薦下
最好可以裝到上Garmin mount果種

呢位清全套rapha rich到

呢個價唯一選擇好似係java / scr
摺車唔熟等其他人答

正，C夾車升值指日可待

SCR未必得

Rapha垃圾

教低3-5mm

🤔🤔🤔🤨🤨🤨

呢位清著開咩

舊款嗰啲都仲咁貴？

有冇邊隻平平地握把推介.....舒適型

08年
執架近呢幾年scr會唔會好d

tcr無撚得輸，就算舊架都好踩

defy都係好車黎，不過claris件不了

鋁架唔驚

同埋我覺得舊giant靚過新

十幾年車齡
有排執

bb, hub, 波線制線，鏈

除非架車本身保養得好好

學下點執車都係一種樂趣黎

最緊要tcr個底好

碳就會，鋁真係未驚過

二手車有新買新

呢個年份嘅tcr堅淋
去到方管年代就very good

啱啱去完沙田做嘢 見到有新款loco bike 衝左轉孖橋元洲仔 20：11
應該可以快啲今日個背囊袋左好多嘢

覺得哩款輕腳過另一款 衝唔起

但踩落一定輕鬆過星期日單車鋪部tempo 1.0

waaaa都係嗌番rapha世一穩陣

有冇師兄知香港邊度有人手織軨？

Assos rs series
聽好多人話Rapha車褲好快鬆，同埋自己有件pro team aero, 一黎唔夠透氣 二黎膊頭塊aero布太硬，一快同落斜，膊頭都會‘發發發發發’
Assos件aero衫 一黎夠aero,二黎心口背脊塊布夠薄夠透氣 但係未到透肉，第三 衫袋夠大同埋有防跌布（加多塊布喺袋口 可以勾緊衫袋入面嘅野）
車褲屎忽位非常貼 不過褲腳無防滑膠（扣分位）

Disc世一打手

Java cl carbon 買唔買得過
本來睇中term surge，但周圍都冇貨

點解成日啲碳架BB位甩鏈花甩到入肉好似爆左架咁
細chain ring 又係花到癲,係咪隻碳架淋？
我自己架鋁架甩鏈都冇甩漆甩到咁勁

圖？

我覺得褲有防滑膠反而唔舒服

有冇ching知邊到有輔助轆既單車租？

越硬嘅嘢咪越脆
因為佢地比起淋既野更受唔起屈曲
過左某個point就裂

咁所以同一種撞擊
碳會更容易fail (甩碳出嚟)

甩條鏈咋喎

其實全部都有，叫師傅幫你加就ok

碳架上油係易甩啲的

btw唔關硬唔硬事，
材料性質，碳本身難上油

我仲以為同金屬一樣噴一層底油跟住再噴就可以

咁佢都會上層底油先嘅

邊嚿滑牙睇唔明

最後用左個有牙既鉗 夾住跟住暴力扭左出黎 不過嚿野唔用得，但唔知去邊到配返個野

有無TG谷？求加

屯門整單車邊間好？
部dahon k3+某個係某個波數不停跳鏈

將軍澳問過無呀...係咪要去大圍先有？

咁得意
沙田大圍個啲多數有

不如試下唔用直接踩，
我當年都係咁無用輔助學踩

自己youtube 學下啦
較一較條波線扭兩野搞掂

買渣發不如買其他車好過

要平碳買hongfu喇

低級碳唔係high mod，不如買頂鋁

鋁剛性比低階碳好好多

不過high mod真係大返啲watt數先好踩

所以最後答案係頂鋁

直接S-works SL7啦

真，有SL 7可以拎世界冠軍

唔使用佢嗰支aero fly 2 ,直接執支鋁把（？）pro 都可以贏世界冠軍

想買451細車

新手想學下野

4轆單車得唔得

想請教下各位
如果想幾舊水買架新淨少少嘅錢七
可以去邊度搵？

睇過下carousell同facebook二手網果啲
好多都舊到生晒鏽

4轆單車仲叫單車咩

新手求加grp

攞架山車去試下新單車徑先再踩RB

單車徑個d幾平
不過無單車徑d位登到飛起, 有d膊高到過膊時頂J

單車徑係鋪得幾靚
問題就係斷開

有間叫 Fuji Works ,可以去FB search search

我買咗Rapha Pro Team II Bib,冇防滑膠，得3D粒粒，勁舒服

請問邊度有得買rapha?

我著左Rapha 6年，差唔多每個級數嘅褲都著過，有少少分享：

1. Rapha Team Sky fans replica Bib: 正常，個Pad唔算好舒服，用咗３－４年後，有破損，而家只用來踩Indoor
2. Rapha Classic Bib Short: 真心舒服，無論Bib、腳位都正，缺點係物料少，夏天著有Ｄ熱
3. Rapha Lightweight Bib: 好薄，好爽，不過個pad就薄Ｄ
4. Raphe Pro team Bib: 貼身，塊Pad係正過以上咁多條，不過自己唔小心買錯加長版，腳位有少少唔舒服
5. Rapha Pro team Bib II: 完全吊打以上所有選擇，無論pad同腳位，都係頂級，踩180K應該都冇問題

其實都可以開過你問我答 😆

買咗SL7,唔係S-Works,係最平個款，所以跟鋁把。

不過踩落都幾爽。雖然埋單8kg,但唔覺得重 （踩TT就覺得重喇🤣）

Rapha 上環都有實體店

全部都係碟剎

架TT係Rim Brake

YouTube 見人換DT hub入面果兩個粒牙鐵圈
由18去到54,換完除咗大聲啲，小D虛位，突圍直接D之外，
其實有咩特別？感覺上啲牙又細左唔耐用收腳溜車阻力會唔會大左？

啱啱換完陣間踩完翔東話你知

用嚟踩山會唔會好D？

新手想入Grp學嘢

豉油而家唔踩山的，好似係

豉油：香港都冇山！點踩？

反應快咗好多 嘈咗好多 下下都比到力咁 抵換

係唔係要用返佢嗰啲特定雪油

用rb踩左兩日元朗上水 凳到個春袋邊甩皮

買條好啲嘅單車褲

同埋要學下轉移重心卸力

今日club house多人到...

系

Ch staff係呢到手足下次可以入黎相認

各位巴打，最近身痕想換車，2-3萬

Trek emonda定Giant tcr 好，1516緊

Trek emonda, giant tcr唔客制化成日同人撞同一部車不了

giant真係周街都係

我知啊⋯⋯

仲有Merida Bahrain花，Reacto低中高階車款都有

咪on9，踩咗2年都撞唔到3次款

想入谷

有冇人落咗新單車徑？

Met頭灰世一

個頭灰等於一對faxson鈴

對我哩啲得八百蚊畢值既人好似唔夠錢俾

假日元朗上水個段單車徑仲恐怖過吐公
路窄又上落斜, d jojo亂踩好危險
見到2單call左白車

假日踩上水元朗行古洞路新潭路是常識吧

有，琴日沙田同屯門來回咗一轉

多人到咁

大埔巴 想入gp學嘢

屌你老母直情好似細個睇Discovery Channel入邊嗰啲動物大遷徙

Gub 有磁石風鏡嗰啲咪算數囉
利申：窮撚用緊bell

Now用緊個唔岩size既java頭盔 好似150蚊

頭盔真係唔慳，分分鐘死人架

都係單車呀

個時老母要求要有頭灰先俾踩單車，所以亂買一個做裝飾，但踩落覺得頭灰愈黎愈重要所以想睇下八舊水有冇啲抵屌既頭灰用

單車2個轆
你個架雙車law

大埔去上水條路開左5年都無人踩
而家多人過大尾督

啱啱踩咗一轉屯門去大圍，古洞都真係幾危險

一樣甩色

Met係唔係上網買居多？同埋giro用s碼係唔係揀返s碼就ok?

新手可以入谷嘛？
tg hehahehehaha

野牛好似有得試size

我隻 met 暈棚買

岩岩先踩完，少過大尾篤勁多

有冇師兄想放架入門roadbike比細佬我
筆直～2000

d人早幾日貪新鮮去玩姐，之後就會冇乜人

想問下鏈油幾耐用一次同埋邊隻牌子好 wd40 bike?

用咗幾耐時間?

我用12蚊店，寫明話可以畀單車用
幾耐用一次就要問其他師兄，我大約半年一次

10月2多人，今日無乜人

暈棚同我住個地方巧遠 ，放工去個隻牛睇
唔該巴打

Btw上crc睇見運費差唔多兩舊水有啲貴

打算買Met Vinci road helmet 2020

我用muc off，
呢度樓主用南非撚蠟好似係

長假期最後一日 正常

crc買滿有免運好似係

而家full set 105要幾錢?

好耐冇踩，想執返好架車

睇你踩密度 我一星期落一次
洗鏈半年一次都耐啦
單車舖買支 100蚊dry lube都用半年

wd40 bike 聽講ok

真 買夠 ~hkd750 已經免
買下胎 工具好快夠

唔肯定 好似 3k 上下

新嘅三千內

R7000幾靚仔 其實抵玩

想問下邊款快拆腳踏好?

想入菊

係咪唔建議今年入手ultegra？

想買個個頭盔過左哩個數，但撳去俾錢就見到要俾運費

等新12速
用緊5700

起碼有兩年用. 估計出年出DA 12s, 再下一年先到Ultegra. 不過唔排除因為Shimano一百周年, 會有奇怪嘅宣布

我以為我用緊5800已經有d舊

58嗰代outdate咩

出左7000ma
靚仔好多

真係想換車呀，睇下換今年嘅tcr定等多一年，因為記得之前有位巴打shimano零件改革中，所以問清楚先，如果出年真係出新嘢就梗係等出年先換啦
利申：仲踩緊2016年scr2

有無人有砌車單車鋪推薦？要齊料個種
同埋想入tg grp @k201817

禁錯負皮添
7000除左波腳係幾靚既
C夾都好手感左

一個冇練車，
最重要係前餅最细同飛輪最大果塊細l
理閪佢幾多速，改車貴過買新套件
跟車53/39 ，12-27，上斜做推車組
最理想50/34 11-34，冇都俾個11-32

都唔係乜嘢改革, 只不過差唔多夠期(大約4年)出新一代. 12s, 會唔會同mtb 12s共用飛輪坐, 會唔會剩係有disc brake版果啲大路野.

有冇巴打試過踩rb 由大欖涌監獄>田夫仔>荃錦公路>大帽山波波
條路爛唔爛？

咁係咪即係可以觀望下先？

你諗住用DA可以等下, 如果唔係有心水車就去馬啦

全石屎靚仔

等佢出新野直接買新成車好過

兩睇. 就算有新件, 都好大機會DA行先, DA成車個價始終唔係個個會考慮.

換長腳又贏

得一架車又唔練車乜都長/中波腳，大飛輪，無恥setting就冇錯

真呀，DA真係玩唔起，目前最盡都係tcr with ultegra

咁就TCR + Cadex啦

有冇咩靚saddle推薦下
唔想不育

見樓主話fizik哩個牌子

利申我都搵緊 ，疊單問埋個saddle中間有洞係唔係最好？

冇話咩好唔好 有個洞可以減壓/散熱

個洞唔係放蛋用咩？

有冇lock鞋推薦下
特別可以換腳踭膠果d
筆直1500

Rapha classic

咪比蛋散熱&減壓

btw fizik我麻麻地，亞圖達舒服好多

1128走天涯，係大山辛苦啲

踩到定竿，不了

你定竿高過唔少人企喺度

out budget
Fizik啲鞋點睇

成日中頭獎個頭掃中樹枝

牙chris話唔太舒服

鬼佬腳型

亞洲人腳型咪rc7/9

睇怕最後都係shimano

Tune Speedneedle Marathon

我自己覺得幾ok

靚，係落斜會有少少 dun
BTW 清快塘上田夫定吉慶橋上？
我個人建議前者

我成車買黎11-28就11-28
練腳力

兩條路有咩分別

有冇元天巴打

有冇好既單車維修鋪推介

有架幾年前既rb想換下件

雲鵬呢啲會唔會唔整我呢啲cheap車

你去買件叫佢整埋點會唔整
雲鵬應該ok, 每次去都見有人整車

前者斜 d，過1:6

呢對giro你地點睇
好似幾抵屌咁

新手想入group
大西北人

下一個更好單車野越出越好，爭在你啱唔啱顏色

摺車除左Brompton，仲有咩好選擇？Budget幾千。

幾千通常 dahon , fahon, mint
brompton & birdy 好似要1萬

TERN 感覺上高級D

係時候換車了

架車三年左右，但踩左得一兩年

終於到香港喇😍等咗啡邊29c好耐

原本想買布，但而家無貨，炒價太貴。
TERN都好似幾型，有D好似$3000有交易，有D就成$7000，其實有幾大分別？
利申：新手

唔得喎,咁危險，要直接上di2

新手一問 鋁架裝碳輪會唔會好on9
好中意個車架隻色 唔想換

生活態度，關人撚事咩，自己鍾意，覺得型仔咪得囉
又唔係會開個狗肉單車group批鬥

真話知你大陸牌子裝Enve

周街都淘寶車架加真件，呢啲簡直小兒科

咁高級有啲大才小用 我架摺車仔黎

原來摺車，di2真係唔啱用
要直接上etap

巴打走火入魔

ENVE 29c 最後買咗一對黑一對啡

師兄可唔可以講下用後感？
訂左對hookless軨，最近物色緊胎
已知GP 5000係用唔到

訂咗邊對軨?

ENVE 4.5 AR

都仲有傻佬會用😂

我用過Pro One, IRC Pro X-Light, RBCC & X-Guard, 最好去係Pro One, IRC 3款都好踩同埋X-Guard係4條最襟用. 最容易裝係Pro one, 最難裝係IRC X-Guide.

買ENVE試吓先囉, 起碼襯返同一牌子.

支seatpost好嘈
拎去單車鋪較完又搽埋嘢
踩幾個幾鐘又嘈過係咪要再扭緊啲？

Carbon seatpost?

鋁通 鋁架

係seat post定張櫈

試吓係seat條軌同seatpost個夾落啲油

應該係條通發出嚟

單車鋪有幫我搽咗

係呢啲位?

好似冇搽依度 我搵啲嘢搽吓先
但下面支通個位就有搽

Seatclamp果啲位唔應該落油喎

借問聲各位Ching

Decathlon條胎換做 grand prix 5000係咪會快好多？

我sworks呔換GP5000
AV 31 -> 33

用慣開口其實唔想放棄GP5000
不過寫到明incompatible 就唔會夾硬嚟
我應該會簡Pro One

用得4.5AR, 用埋tubeless, 唔好再用tubes喇.

新手lm
等av20團

請問有冇師兄踩過java siluro 2？
想問下感覺如何，覺得個外形幾靚仔

想問下各位巴打
如果想由平把轉rb果種彎把 係咪要買彎把同埋買煞變把嫁？如果係既話每樣通常大概幾錢？(平平地入門就ok)
小弟新手黎唔該哂

改車貴過買架二手入門

好似重到仆街wor

肯定會轉Tubeless
平時出車可以帶少好多野
不過總係覺得用唔到GP5000 TL有啲可惜

唔需要可惜. 如果對4.5 AR到咗, 試吓Enve 29c先喇.

唉，九月尾訂，12月先到

三個月差唔多啦. 佢哋嘅最好做, 乜嘢貨都冇. Chris King定Enve Hub?

CK with Stainless Steel Bearing

新手報到

有踩mtb同rb

R45D正呀

唔該哂你先想問多句
二手通常係邊到睇多？carousell/單車鋪？

Facebook

Facebook 啦，好多收車佬，
劈價劈佢老母臭閪一千收車收scr就啱

唔該哂

唔該哂你
介唔介意講下要留意d咩同通常買完會整幾錢？

轉波、剎車、
車轆有冇淆
抽起個車頭左右轉吓車把頭盤啤零有冇問題，
其他等其他巴打補充

好 唔該哂你地好好人
我乜都唔識都肯教我

Fizik R5同 Antares R3邊隻好坐

Check埋有冇大炒痕跡

係 呢個都好重要唔該哂

新手一問
見大家都討論RB
唔打算踩馬路
想踩得舒服揀GIANT ATX是否合適

最緊要買架啱自己size, 乜車都乜所謂

如果淨係踩單車徑嘅
摺車同406小輪都可以諗下

我住村夠位放，唔考慮摺同小輪
點睇anyroad/revolt我見定位係舒適長途

除左冷門左小小兩部都ok
如果鐘意手把高就anyroad
靚仔就revolt

正如上面巴打咁講
買乜都好一定要啱size
同埋如果放室外小心俾人偷

如果買二手rb 我要點樣知啱唔啱自己身型去揀

最簡單, 如果睇中giant, 就去giant個website搵下size chart

好既唔該

又一部tcr

如果收caad系列記得睇下top tube有無凹

Tcr就算二手都好貴

通病黎？

Cannondale en 14764 放到幾錢?
完全冇時間踩 唔想阻住

圖

group入面有個別名叫Can
因爲啲鋁夠薄

學到野
Btw ching點睇trinx climber 1.0

今年係
上年地底泥

我做功課睇youtube覺得tcr好頂級同好貴
完全冇諗過曾經係地底泥

台灣車，二手超賤價

係我都係睇台灣youtuber介紹

垃圾

有冇rb jj踩過新單車徑分享下體驗

見佢幾平

河上鄉果斷超垃圾

大陸牌子都算
d design on9

睇啲人拍片條路勁多碎石

本身米埔去文天祥公園嗰段係危險
有必要單車徑

其他冇乜所謂

利申0000之後先出門口

我啱啱都search左原來係大陸brand
即刻不了

有冇見過人炒

淨車10kg 仲要設計柒 又槍手又指撥
街上面大把當廢鐵

FBgp有人炒到入廠

淨車10kg咁都係唔好搞

你budget幾多先

1500-2500？主要係未試過踩rb 唔想買太貴
講到尾都係窮

難搞喎

好多公司炭架，係佢地代工
不過佢自己出d車，一般

二手scr
3000內有可能

不過要熟人先做到

唔緊要啦我再慢慢睇啦

我再慢慢睇唔該哂

ig搵下啲單車鋪 有機會執到靚嘢

你幾高？誇高幾多？

講真個句，官網唔準

官網係參考. 其實大部分人都可能啱兩個size, 要準就去fitting.

大埔火炭沙田

單車倉依家係得大昌同埋麗奇簡?

唔好晒錢

郊遊有av20團?

儲下錢先咁
至少六七千先買到部唔錯嘅二手

scr好似都要兩千了

好 留意下先

167-168 誇高真係唔知

好啦唔該

搭單問吓
如果5000內想入架二手rb既話係咪都係得scr揀

唔係都有好多選擇

一定要度下，自己係屋企都度到，雖然唔係好准。

一型咁嘅高度，最少要都xs，有機會會xxs

當然最終要睇下咩牌子同model

我都覺得xs會好d太矮

碌咗幾日fb都好似得scr同scultura啱我筆直
巴打有冇其他推介

個個車架都唔一樣，你睇啱先啦

而且個個人嘅腳長唔同，你矮但唔代表你腳短

幾千蚊車，個樣啱就去馬啦

好 唔該哂

178cm身高,82cm跨高
係咪應該揀giant M碼

出車打算2hr以下 xs
次次都100k可以考慮買s,冇禁扒

建議xs玩起

我諗都係輕鬆踩 唔會刻意操車
自己未夠班跟人操車 諗住自己練一排先

巴打有冇興趣一齊碌冷？

應該就係M

有. 不過唔想搏老命冷

郊遊冷plz

過完肺炎先

唔使咁驚啦😂

出到嚟又變av40

av20(連食嘢)

咁多位ching twitter 732點睇

有冇單車電筒推介
仲有依排做緊amazon優惠
有冇單車用品係amazon抵買

真慢轆

一係topeak

一係dosun af800

平就tb 德規，$1xx內

記得幾年前屌過twitter大陸嘢扮德國嘢

以㗎落街踩一街都係

可能佢啲車質素對大眾都接受到

但我就揀返台灣廠了

諗緊點樣約，我冇TG
一係Strava開個 closed group?

利申：request 緊入去strava個LIHKG Group

入西貢會唔會好難踩

依家好似扮法國嘢

原來又係大陸嘢

新西貢公路

開個tg咪得

strava拎黎睇唔會拎黎約喇

會
1)0100之前好多巴士
2)西沙少少斜，南圍上科大好斜
o king而家唔比入

不過，如果連少少（1xxm)都頂唔順，點上波波

前提係冇人扯車

係大學 av35去西沙

入左西沙我跟自己速度算

留力玩貨碼itt av38，清公itt av33

誇高168 咁你個人咪最少2.5米高？

屌我明啦，自膠
我 169 踩緊美記 S 碼，覺得太大

我以為自己打錯 望咗好耐

咗睇黎真係要xs

可能我唔夠柔軟姐
我長期揸上把轉角位
揸剎變會好疲倦

未試過踩rb 所以唔知感覺係點

米7以下除非身短腳長手長一律建議xs

xs矮/短咗有得調，s相對無咁多位走盞

我架車半價入手
無得要求太多

咁有冇話幾多年前嘅車款/踩咗幾多年既車就唔好買

高過175揀車又然

真
米7買咗xs

Btw Giant啲車係咪偏細？我16x買左S覺得好fit

唔清楚
不過就咁睇size其實唔準
最好睇返車架嗰啲尺寸同長度
有啲牌子for鬼佬可能xs等於亞洲牌子嘅s

巴打係單飛呢個速度？
呢個速度我諗我跟到，但未必帶到

我唔食人風尾，
就算包尾，個pb先會係自己

btw, 其實一大堆人，一條大路都係check point等
行乜路就跟大隊

長途s 舒服d
不過xs玩先少啲野煩
由奇出車1-2hr，xs是夠

其實好難講，真係要睇車架同牌子，可以差好遠

你踩邊架先，我識有車友仲矮過你，都係踩S喎

好睇個人保養

giant/merida

155〜170 xs
165〜175 s

0mm setback,70頸
165都用到s

不過169 s/xs都得
想扒就xs
s只不過長10mm,高1.5cm
未到完全唔岩地步

XXS 153 - 162 cm
XS 158 - 167 cm
S 163 - 172 cm

你好似我識既一個人

我係唔會自爆架

165 用s 碼車架應該勁柒
腳唔夠長seat 要set 低
大脾又唔夠長seat 位要set勁 前
搞到好似小朋友踩大人車咁
示意圖

都係嗰句，真係睇車架，特別係破風架真係要xxs先得

真，車架真係寧買細唔買大

合眼緣即可，個人重要啲

不過好舊嘅碳車最好唔好買了

xs升高seat加介子咪相同效果，
最多換埋長頸

但你買s買大咗無晒drop
seat調整又有限，米7以下真係xs算啦

rb唔一定要有drop
世上有長途架，tt短車頭高，只係亞洲地區唔興

正. Enve出咗支新handlebar SES AR

早排都睇左好耐 最後收左張swork power 幾好發力 , 二手買張先啦 唔岩又可以放番出去

啱啱收咗R5

最喜歡舊款ses ，下面40上面35

咁夜屯元天仲有冇地方買到法咀美咀個轉駁器

尋日crc賣prologo m5 scratch nas pack $9百幾

比錯負評唔好意思

其實唔使買嗰粒野，法咀果粒膠氣咀蓋批開咗個頭，大約1/3就可以當美咀咁泵

請教各位師兄大佬 新手踏開車想upgrade架車件 我架橫把小輪碟煞如果將套件改成tiagra4700件有冇得諗 本身唔鍾意dup頭 但search過呢套件唔多係裝響橫把車

升tiagra不如算105

我嘅話就覺得冇乜必要升級添

105 又有105嘅筆直呢 我架野本身Claris同sora
之前搵過下資料Claris sora屬入門級 對上就tiagra 不過換咗個感覺唔知會唔會feel唔太到

姐係話橫頭唔值得投資咁多？

你諗下你當初架車買咗幾錢，有冇必要用咁多錢去升級

仲有諗下點解會想升級，我個人覺得就唔值投資太多落去

當然個個嘅愛好唔一樣

老老實實，有心踩105係基本

Shimano轉波手感R7000同上面兩級分別唔大
但tiagra同105分別反而大

建議真係上105，tiagra手感好過sora少少架咋

利伸sora踩到上ultegra，DA借人車踩
最後揀咗R7000

中咗毒番唔到轉口

你條鈴9成9 裝唔到105 11 速飛輪
除非你用11-34T

你講46定47?
我覺得47同58冇乜分別

講緊R7000，
用過三餅版sora，4600，6800，9000
以架用R7000 覺得最抵玩係佢

btw 105就剩係用過5700，5800無點用過。
不過渣上手係感覺到呢代10s變11s都幾大進步

57/67/79果代真心唔掂
轉波刹車同下一代冇得比
記得果陣第一次用58夾果種震撼
原夾C夾可以咁大力

巴打們
新手 180高 想買摺車
筆直3000蚊左右 有咩推介

正解
如果真係用11-34
咁不如諗埋用山車slx三寶

換件side gas，除咗brake冇野值得改
改鈴/胎好過

以前番大陸玩200k環深
人哋用架泊街mtb,上山追到我地rb

改乜閪
你架車點改都係禁上下(請原諒我禁直)
小輪冇靚胎你用

過來人
想快就換車
細車av30
同一力水，大車av38

有D overprice
不過稀有

當年柯p用炭ver+cs bb+zipp
30hr北高

追求性能升級應該升
鈴 > tire > 餅+BB > 最尾先升件
拎得出三千換10 速tiagra
不如拎三四千換條靚d 輕d 既11速ready鈴仲實際
一來速度有改善，二來將來可以直升11速

btw tiagra 係有全橫把套件的

星期六日踩屯門真係好多on9

日日都見到n咁多個人炒車

要性能直接玩RB

租單車嘅有咩方法屎忽冇咁痛

冇架，買單車褲或者用尿片

幾舊水想買個頭盔保平安，有咩牌子推介

明晒 我都有打算慢慢逐part換 聽完ching咁講我知道點做啦
Btw 我份人唔多鍾意dup頭 總之個感覺麻麻唔解釋

我份人係咁 dup頭車比我感覺麻麻
就等於你鍾意大波 我鍾意有蘿
出到黎自己夠high就滿足晒

你可以玩mtb
or
city bike(上面giant fastroad)
or
鈦架

只有一句，過來人，改小輪=掉$落海

有印象摸過下5800，係爽過5700勁多

唔追性能，開心就好
鍾意改件建議就5800/R7000
然後加塊9000餅
我到以㗎都係覺得9000塊餅最靚

9100/8000餅，好用好多
係踏得出有分別

利申，6800->$2500上r8000

想收2手 giant scr2 2017 s size

炭架爭好遠 呢架仲要得Tiagra

買套

少人放

有冇九龍區單車舖開得夜，星期一想放工整完部車即刻踩

去怪獸？

lockon

有無人買過decathlon既triban rc120

你係假日玩下?

如果你係真係想玩單車，建議你可以由scr二手入門先

第日唔想玩放返出去都易d

我都諗緊買scr2 二手 通常係咩網會搵到？

以前工業大廈，見過開到10:30pm(一般都係正職收工先開)
而家一般8pm就收工

去FB搵下，好多人放，如果唔熟車就搵fd跟住去交收試車

始終二手分分鐘有伏

如果真係唔熟車就買返一手車啦，scr應該4、5000千左右有交易

好似即刻見到架scr2 2021 2手

巴打，諗真自己係咪真係想踩rb先，如果係就去馬啦

個架$4000 水魚
全新先

其實係想買平少少玩下先 但見好多師兄都話買一部到位會好過買平野 所以可能等下啲舊啲又平啲既scr 2手

係wo 唔該師兄

我唔知你平平地嘅定義係乜

但scr入門真係好夠玩，第日真係滿足唔到自己先再上碳架

其實$6000-10000二手先多正野
$2500-3500個批入門而家炒起晒

以前scr/tcr淨架只係$1000上下，而家成車過$4000

Budget3千左右 唔知scr2手有無呢個價

真係當人on9

而家冇乜平車
有都比人買晒去炒

其實如果真係要平車，真係得返decathlon

decathlon唔係話佢差嘅，但二手應該比較難放咁啦

睇返d鬼佬嘅review其實唔差，同價位嘅車嚟講係冇得輸

上年scr1 $3000冇人要
派一萬之後，低過$4000比人買晒

咁啱疫情，多咗好多人踩單

搞到周街盲毛，成日見到d on9炒車

Rc120? Rc100好似太廢

而家買平嘢唔抵
買2017/2018 s5淨架先$10000
配多set 二手6800/zonda
三年蝕$5000
但頂級車架

一架$4000車，執$1000
玩三年冇$2000

大家洗錢差唔多
只不過新手冇經驗，易比人昆

老實講，邊部都好，你玩一排之後，如果你下定決心堅持踩遲早會換車

求其踩得郁就算，我相信兩架其實分別不大

第一架，有人升級，有人退坑

米皇就攻頂吧，反正單車放5-10年都唔會大out
一係scr/tcr/merida易入易出，蝕少啲

反而，有一批好毒友，先會走少D彎路

特別第一架就rb，好多人會因為咁就退咗唔玩

我自己當年最初係玩mtb，第一架就上咗碳架，之後有閒錢先開始玩埋rb

我2013開始玩單車
同年代，9成人已經棄坑

反而大冷個批重有玩

不過要入啱group
av 30-35個批Rb太快,我跟唔到
av 15小輪太慢，完全係等多過踏，帶完路完成任務就唔再去
av20-25剛剛好，大家check point等
食風尾，定itt自由發揮

你覺得Mtb同rb個主要分別其實係咩
點解有人買rb 就唔玩 我自己而家有一架mtb

上唔到手 唔絲服踩得

Mtb應該踩得舒服 但我鍾意rb夠輕盈

小弟買新車有個問題想請教下

有冇人知後碌偏擺，由後面望到係無擺（無hi膠），但轉緊果陣橫望就明顯見到某一個位「扁」左1-2mm開頭我同個老細都以為係啲線鬆緊，但佢都彈線彈左成個鐘都係咁

後面我發現連個花鼓位都轉得唔係好圓，其實係咩事？

老細換左另一架新車既碌過黎都係咁會唔會係個車架問題...

Giant P-R2 tubeless

QR or TA?

唔好意思呢2個術語係咩意思

你架車尾轆係快拆定穿棍?

如果你本身有mtb即係玩開車，我覺得冇問題啦

玩rb要錫車好多同埋小心好多，特別如果唔踩公路嘅話

跟claris件賣三千九

rb要人肉被震

佢加粗比位係好踩咗
但我都係覺得塊9000餅好靚

快拆

Tcr adv 2 快拆

Check check 快拆係唔係真係啱位.

好，唯有係咁；係覺得好奇怪，換另一架新車既碌過黎都係咁，咁似乎唔關個碌事

佢話過2日返新貨再換黎試下

我覺得mtb太笨重無個種爽快感 加上rb 又型
但rb會好震又要好錫車 所以好1516

其實冇衝突，rb同mtb一齊玩

mtb嘅爽同rb唔一樣，以前成日幾個fd入山飛嚟飛去，不過年紀大咗開始少玩mtb

其實型唔型係睇人, 唔關車事😂

[FF]戴住風鏡，緊合嘴唇
着住條現代褲，行路格格聲，
上火車唔撚拆轆，即刻溝死女[/ FF]

新車，賣左佢，上zonda $3000

感謝呀，放工去睇睇。希望會有451軚買